<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>浪游记</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content on 浪游记</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Mar 2020 13:01:03 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于我们</title>
      <link>http://example.org/about/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 13:01:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/about/</guid>
      <description>这是王云峰和赵彤的个人网站，在这里我们会记录下在一起发生的许许多多的有意思的事情，好玩的经历，难忘的旅行等等。相信以后看到，心里也会感到很温暖。
 我看过很多地方的云，走过很多地方的桥，喝过很多地方的酒，但只爱过一个正当好年华的女子。 ——沈从文
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 二〇二〇年的第一场雪		</title>
      <link>http://example.org/762.html</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 23:34:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/762.html</guid>
      <description>老梨寒冬展花枝，
细雪无声落柳丝。
寻雪夜人入琼境，
天地唯有雪嘎吱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 春日游五塔寺		</title>
      <link>http://example.org/747.html</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 22:41:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/747.html</guid>
      <description>长河浅波碧水流，河畔古刹少人游。
明代初修真觉寺，今朝重建博物楼。
五塔独立六百载，双杏攀援多少秋。
志铭碑刻斜阳里，春上玉兰满枝头。
五塔寺</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 深秋游玉渊潭遥和东升		</title>
      <link>http://example.org/735.html</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 13:20:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/735.html</guid>
      <description>金风携寒意，银杏带微霜
青鸦数只啼天外，黄叶纷纷落君前
清河几里，全为河畔垂钓者，游廊几转，尽是廊上P图人
得访已是秋深禅静日，却忆春风恣意时
问所之何向？三里河外，钓鱼台南，桥含五孔，潭名玉渊
玉渊潭晚照</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2018年9月慕尼黑之旅		</title>
      <link>http://example.org/728.html</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:22:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/728.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;今年9月7日-9月16日，我和旷视的同事们一起去德国慕尼黑参加了ECCV会议。这次活动是公司赞助，是我们校招新矿工的一项福利。ECCV是计算机视觉领域的3大顶级会议之一，能参加真的非常幸运。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2018年清明节在宣城		</title>
      <link>http://example.org/664.html</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 23:11:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/664.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;﻿&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年清明节，我们去了查济古镇和敬亭山，体验了皖南古镇的小桥流水的风景和皖东南的宣城名山的风景秀丽和深厚的文化底蕴。当然，还拍了棒棒的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.fenglovetong.cn/wp-content/uploads/2018/04/TIM%E5%9B%BE%E7%89%8720180408221225.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 敬亭山胡诌三首		</title>
      <link>http://example.org/660.html</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 23:03:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/660.html</guid>
      <description>一 清明时节走宣城 敬亭山上思古人 春阴万里学独坐 不见众鸟不见云 二 广教双塔立千年 前朝亭阁亦苍然 敬亭人家采碧雪 风出竹林抚杜鹃 三 清丽谢眺一诗篇 恣意李白七飘然 楹联碑刻俯拾见 江南诗山诗满山</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 至家初晨见钩月有感		</title>
      <link>http://example.org/604.html</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 23:26:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/604.html</guid>
      <description>王云峰
鸡鸣于埘，日之出矣 清冷钩月，高悬孤空 不可淹留，一年将终 已往不谏，何日重逢 廿四将尽，始知匆匆</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 车上作		</title>
      <link>http://example.org/599.html</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 23:24:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/599.html</guid>
      <description>王云峰
杨柳坡上有狼女，苗丰沟里一书生 山高水远无通路，你家不懂我家言 冥冥之中缘自定，同乘一车坐对面 车厢相见初无言，谈天夜半星阑干 郑州城外漂微雨，抬望星河星亦眠 蚌埠站内作分别，汝东去兮余走南 君住江苏余住徽，日日思君心徘徊 迈皋桥下初牵手，三生情定吉祥庵 从此云开见朗月，执手游水又玩山 洛阳古城留踪迹，绍兴水乡乌篷船 漫步京城奥运馆，鸟瞰庐州大蜀山 镇江扬州长江畔，运河桥上思悄然 汝去京城执教鞭，余蛰蜗壳又三年 而今终得重聚首，共剪窗烛看星天</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2017年光棍节在北京		</title>
      <link>http://example.org/592.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 18:09:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/592.html</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_513&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]光棍节没有剁手，只有美食[/caption]
2017年11月10日上午11点25分，我和师弟聊完项目后，没来得及回宿舍拿东西，就立即去东门，打的，去合肥南站，开始难忘的光棍节北京之旅。 车12点整出发，我在11:53上车，开始接受赵老师一路上的批评和教育。下午四点多到北京南站，机智的我早已经在车上跟乘务员换了零钱，所以买地铁票进站轻轻松松，难不倒我。 当我出牡丹园地铁站的时候，彤彤也刚到，然后我们就去吃饭。 在地铁站旁边的新疆饭馆，我们吃了一份珍珠丁丁炒面和大盘鸡拌面，还喝了两大碗的面汤。这家店味道很棒，跟在家吃的一样，所以我们说好以后还来吃。 北京的冷还是出乎我的意料。我穿的衣服太少，被冻成狗了。我们去彤彤宿舍拿电脑，买了栗子和饮料，然后去宾馆。 我在写我的代码，彤彤在看韩国电影。突然我怎么听到有哭的声音，原来是彤彤看电影被感动哭了。我表示很震惊，说了一句“没事，你还有我”，终于把她逗笑了。 第二天我们收拾完，就去比格披萨店请她同事吃饭。我们去的早，等了会她的室友和室友男朋友才来。我们拿了很多东西来吃，她们一直在说话，聊的热火朝天，非常起劲，我和她室友的男朋友几乎都没说话。 吃完饭我们就拍了一些照片，都是比较搞笑的，大家在一起挺欢乐的。
然后我们就去被是的给他们进行考研报名验证。由于需要开工作证明，我们又回幼儿园一趟，让领导开了证明，又火速去北师大验证。好在这趟搞完就ok了，然后我们在北师大前面拍了照，就回去了。 晚上我们去望京小腰吃了饭，点了烧烤，疙瘩汤，还有个炒菜。
烧烤味道一般，不过炒菜却是很好吃，我们很快就吃光了，彤彤还吃了几块辣椒。于是我们得出结论:还是炒菜米饭能满足我们，于是计划第二天去老北京吃炒菜。
晚上彤彤想喝可乐，我就去超市买了两瓶，她不相信我会跑那么远。但我觉得能给她惊喜，是我生命中最开心的事$9{R]_)R31DF0Y7OA3.png)。
晚上我调程序搞到很晚，三点多才睡。 第二天早上，我们退了房，去老北京包子铺吃了西红柿炒鸡蛋，地三鲜和干锅包菜，味道很好。吃完后我们去了地坛。 地坛里面银杏树的叶子还有一些，不同的树颜色也不一样，各种颜色的都有，但是人很多，拍照并不满意。直到最后处理后彤彤才满意了。
拍完照回来我们去新疆餐馆吃饭，吃了一个大盘鸡，还加了份面，但是还是太少，不过味道确实很好。 由于我是九点50的车，所以时间还早，我们就去肯德基坐了会，聊了聊天，吃了点东西，然后我就去坐车了，彤彤也就回宿舍了。 这次光棍节没有剁手，我答应彤彤，明年双十一，给她清空购物车，希望明年能够兑现诺言！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2017年国庆		</title>
      <link>http://example.org/455.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 16:38:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/455.html</guid>
      <description>2017年国庆 [caption id=&amp;quot;attachment_460&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]满眼风光北固楼[/caption] “我们命中注定要失去我们所爱之人，不然我们怎么知道他们在我们生命中有多重要？”，你看着我由年轻变老，我看着你由老变年轻，生命不同轨迹的变化，唯一不变的是我爱你。看完《返老还童》，仿佛过了一生。在影片的最后，我感觉很难过，看着爱的人默默离去，是怎样的悲伤，感觉自己有被触动，也感觉很庆幸，我能遇到所爱之人，在注定要失去的这一生里，他就是我最重要的人。所以，把我们所有一起经历过的事情写下来，记录下来，等到老了的时候，还能回顾这一生，感觉会很幸福。 2017年国庆，难得国庆和中秋节的假放到一起，总共八天假，本来计划要回家，但是车票比较难买，所以取消了回家的计划，其实还有一个原因是因为我想和云峰呆在一起的时间长一些。不回家了我们也没具体出行的目的地，所以决定我去合肥找云峰，自从五一看完蔷薇以后，就没去过合肥了，也挺久了，自从14年国庆去了合肥以后，每隔一段时间就会去，合肥对我来说已经比南京这些地方都要亲切些。 我买了10.1号下午5：38的票，到合肥10：16，上车很冷，我有点头晕，没给云峰说我坐上车了就睡着了，醒来看到好几个云峰的电话，好几条口口消息，我给他回了消息，然后看了会儿书，睡了会儿觉，又看了个电影，就到合肥了，下车，我从楼梯下来就看到云峰，他还是和往常一样正在寻找我，这次比平时下车早一些，校门口还没有卖吃的小摊，所以云峰这次没带好吃的鱿鱼等，下车有点饿了，我俩打算先去校门口买点吃的，然后再回宾馆。合肥这时节的晚上也是凉凉的，感觉像下过雨，我们在门口买了烤冷面、烤翅还有很好喝的奶茶之类的东西。边走边吃，感觉超级好。我记得云峰说，他最喜欢去火车站接我得时候，我很喜欢刚见面买了吃的边走边说的时刻，真希望这样的时刻能长一些，那种感觉真的太好了，就像买到了特别喜欢的东西刚拿到手的那一刻，爱不释手，喜形于色。 国庆第二天，早上七点就醒了，磨磨蹭蹭十点多起床，结果发现外面下着小雨，我俩打算去之心城给云峰买条裤子，因为他穿的裤子实在太丑，出了门，下着雨感觉凉凉的，我俩撑了一把伞，时不时有雨点落到手上脸上，夹杂着雨水，闻着满城的桂花笑，和云峰说说笑笑，感觉心情格外的轻松。在一个奶茶店买了超值奶茶，还拍了些好看的照片，在之心城给云峰买了裤子，给我买了裙子，差不都三点多，我俩坐车直接到银泰城去吃晚饭，吃的是胖哥俩的肉蟹煲，在北京一直想带云峰去来着，结果都没去成，这次还是他带我来，我两点了小份，加了点别的东西，没吃完，打包带了回来，留着当夜宵。 吃完饭回宾馆歇了会儿，因为明天早上七点多得去镇江找永茂，所以我们把不带的东西收拾好，送回了云峰宿舍，然后撑着伞在校园里走了走，校园里满是桂花的香味，还有在雨里盛开的兰花，一直喜欢白色的花，看到葱兰，感觉特别惊喜。 [caption id=&amp;quot;attachment_469&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]f风中葱兰[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_470&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]雨里桂花[/caption] 国庆第三天，六点就被喊起床，简直太痛苦，晕晕乎乎收拾好，买了早餐，赶到火车站，上车吃了早饭，我睡了一觉，云峰看了一集电视剧，就已经到镇江了。 下了车，感觉镇江比合肥冷一些，风比较大，我们打车到了永茂学校附近的宾馆，然后稍微整理了一下衣服，就去见永茂了，我们打算先去吃个饭，然后再去玩，在永茂学校附近有一条小吃街，哇，简直太多好吃的，啥都看着好想吃，后来我们决定去吃比较有名的锅盖面，听这名字，真想不出这是什么面，结果吃的时候发现，就是面条，有点像手擀面，比较劲道，有韧性，汤挺好喝的，酸酸的，有点辣。 吃完饭，我们首先去了北固山，刚进去，给人的感觉像园林，有水有亭子之类的，感觉不像山，走到里面，发现有一条比较陡的坡—东吴古道，爬到坡上面，我们看到了一口具有三个朝代特色的大钟。 [caption id=&amp;quot;attachment_457&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]古钟[/caption] 站在钟的周围，可以俯看浩瀚的长江，那天风比较大，天色有点暗，所以看到的长江是茫茫一片。 [caption id=&amp;quot;attachment_458&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]长江[/caption] 我们继续向前走，参观了北固楼，在楼上一起合了影，我们还参观了里面的佛像，欣赏了古代的演出，拍了下里面的古代建筑就下山了。 [caption id=&amp;quot;attachment_459&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]北固楼中的诗词作品[/caption] 出了北固山，我们等公交去了西津渡，从门口往里走，就有一个较大水池，水池后面是山，有一座戏台靠山而建，台上有演员正在表演中秋节的戏曲节目。 [caption id=&amp;quot;attachment_461&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]西津渡戏台[/caption] 我们看了一会儿，也看不懂，就朝着右边走了，右边是一座很大的青色建筑，除了窗户和门以外，爬山虎爬满了整面墙，门上面写了“问津”两个字，我起初以为是供人参观的古代建筑之类的，结果走近一看，门口立了个牌子，上面写着：“拉面：四十一碗”，我们看也没看，就直接从面馆的后面绕过去，到了一个类似小吃街的地方，满满的全是人，我们边走边看，从人群中穿过来，差不多已经到了景区的外面，我们过了马路，在路边买了关东煮，发现博物馆就在旁边，这时候有点下雨了，我们很快吃完就进去了，博物馆有两层，第一层是大厅，第二层分4个展厅，我分别参观了各个展厅不同朝代的展览品，感觉还挺有意思，从博物馆出来风特别大，我们叫了车去金山寺，这会儿已经差不多四点了，我们到金山寺门口，发现没带现金，而且没带身份证，就在网上买了票，我们进去的时候，发现已经有好多人在往出走，金山寺一进去就能闻到香火的气息，在大门口我们看到很大一个香炉，里面点着很多柱香，飘着浓浓的青烟，我们去了一座很大的庙，里面有很多尊大佛，感觉有无数双眼睛在盯着你，所以每一个动作都要小心谨慎，在佛像面前有人在虔诚的祈祷膜拜，出了庙，我们去了塔下面，这里面所有的房子和墙的颜色是黄红两色，在阴沉的天气里也看着很明丽。 塔在维修，门都关着，我们只在外面转了一圈，然后就随游人一同去了法海洞，这条路很窄，人只能一个接一个的走，排队走到头，看到一个山洞，洞里有一座法海的石像，从法海洞出来天气已经不早了，我们开始往下走，金山寺比较大，寺庙里面的房间挺多的，从下面仰视，整座寺鳞次栉比，层层叠叠的坐落在树林里，隐隐约约透着一些神秘。 出了金山寺，在出口大道的旁边有一座小桥，桥下有一片荷塘，荷花开罢，荷叶盖满了整个池塘，每次在这个季节看到荷塘，就想起之前在洛阳白马寺看到的荷叶，想起我们一起念的诗，“荷尽已无擎雨盖，菊残犹有傲霜枝。” [caption id=&amp;quot;attachment_464&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]荷塘[/caption] 走了一天脚都走疼了，我们在桥上歇了一会儿，由于风太大，就决定回宾馆歇会儿，晚上去了“码头故事”吃了火锅，一天完美结束。 10月4号，国庆第四天，睡到十点多，永茂到了，我们才收拾好，一起去吃午饭，我们吃了石锅拌饭，感觉还不错，吃完饭稍微在永茂的学校走了走，然后在门口合影留念后，告别了永茂，我和云峰坐车去扬州。 于是我们坐镇扬线从镇江出发去扬州。这两个城市离得很近，过了长江就是扬州，正所谓“京口瓜洲一水间”。坐车一会就到了扬州，进市区的时候，看到了很多古色古香的建筑，一股传统的气息迎面扑来。我们从文昌阁附近下车，然后骑小黄车去住的地方。天气很冷，我们穿着永茂的衣服，也还有些冻。扬州的街道感觉很挤，本来道路不是很宽，大街上满是电动车，我们骑车总有些担心。骑车快到住宿的地方的时候，道路两边都是各种卖吃的的店铺，很有生活气息。骑车过了桥，下了个坡，就到了我们住宿的地方。 在住处稍微休息了会后，我们就开始去外面玩。这时候天开始下雨了，我们打着伞，随意地走着。我们在路旁买了驴肉火烧和烧饼吃，可好吃了，大概偶遇的东西才是最好的吧。 道路两边的店铺的卷闸门上都绘有彩色的图案，有春色桃李，有戏曲人物，有山水画卷。我们很喜欢这种在平常生活里享受艺术的感觉，大概这就是一座城市的底蕴吧。 我们吃了好吃的，继续往前走，到一个路口，右转去了一个更窄的路。路两边是店铺，中间是拥挤的车道。好不容易走出了这个窄道，之后就到了皮市街，往北走，到了一个很文艺的街道。道路是新铺的水泥板，两遍是很有感觉的咖啡店，餐厅和小商品店。 继续往前走，还看到扬州教案旧址，有点穿越的感觉。一直往前走，我们到了东关街。东关街是一条著名的历史文化街道，很多名人故居都在这里。我们看着两边的古旧的建筑，淋着小雨，感受着古城的气息。 东关街一直往下走，就是商业街了，我们在街口买了饮料，就继续往下走。到了文昌阁，下面就是一个商业中心了，我们进去上前面看了看，没有找到想要吃的东西，于是下来，在门口领了两个办活动免费发的月饼，中秋节总算是吃到月饼了。 我们往回走，在美食街旁边的一个当地特色饭馆里坐下吃饭，点了一笼小笼包，一份大煮干丝。可能是口味不同，我们觉得这个干丝实在是没有味道，难以下咽。于是我们草草吃了一半就离开了。 往回走的路上，在一个路口，看到有买关东煮的，于是我俩停下来点了一些菜，在老板的棚子下等待菜煮熟。那一会的感觉很美好，一是当时天已经全黑，街道上没有了白天的吵闹，安静的环境给人感觉很好。还有天气比较冷，而老板的摊子下却是热气一片。我和彤彤聊着我们的小事，而老板和邻居也用我们听不太懂的方言聊着生活的事情。这样子的感觉，现在想起来，也是生活中难得的美好瞬间吧。 然后我们拿着好吃的回住处。在桥上，我们拍了夜色下的古运河。这段流淌了千年的河水在灯光的照映下显得有些神秘。 回去吃着关东煮，简直太好吃了，所以我们后悔买得太少了，以后来扬州还要去吃这家的关东煮。 10月5号上午，我们收拾好东西，退了房，就去玩了。在一个小巷子里，我们打算随意地选择一个入口，看能走到哪里。我们沿着入口往里面走，看到了各种各样的民居。有新建的二层楼房，也有多年未修葺的旧房子。电动车时不时穿过巷子，葫芦爬满了房子的前檐。我们仿佛来到了城市中心的另一洞天，很好奇拐过这个拐角会有什么出现。在这样的旅途持续了很久后，我们有点饿了，就找了一家饭店去吃饭。饭店里面两张方桌，桌子周围是长条凳。屋子有些昏暗，大概是天在下雨的原因。我们点了两个普通的菜，要了米饭，阿姨还给我们两碗汤。我们很喜欢这家店的饭菜，吃的饱饱的才出来。 之后我们就去了朱自清故居。朱自清故居在一个学校后面的巷子里面，虽然下着雨，但是里面人还是很多。参观名人故居，最让人欣喜的就是可以在陈列馆里，看到名人从小时候到身后事的整个过程，而且很多细节在别的地方不容易查或看到。朱自清故居的面积不是很大，但对我们心灵的影响还是比较大的。 参观完后，我们就买了东西，打车去车站了。在车站，我们看了电视剧，等到晚上六点坐车回合肥。由于买票太晚，只买到了站票，所以我们找了个地方坐下来，开始刷电视剧。彤彤睡了会，一会就到合肥了。 10月6日，我们一直在给彤彤抢回去的票。去了步行街，吃了鸡排，逛了街，然后去逍遥津玩。 晚上我们去买了鱿鱼土豆和清凉补海南椰汁西米露。 10月7日，我们去之心城那边吃了自助烤肉。那家店东西比较多，价格还也可以，我们吃了烤肉海鲜还有各种水果。虽然东西多，但是感觉并不太高档，以后估计不会再去那家了。 [caption id=&amp;quot;attachment_484&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]Processed with VSCO with a6 preset[/caption] 10月8号，彤彤就回北京了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 一个好日子		</title>
      <link>http://example.org/591.html</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 08:58:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/591.html</guid>
      <description>5.20，好多年轻人都喜欢这个日子，一个浪漫的纪念日，恰好，2017年5.20这一天是我24岁生日，从去年过生日的时候，王同学就已经算个今年520一定来陪我过生日，难得阴历生日恰好赶在这么美好的一天。 19号晚上，云峰坐车从合肥专门来北京给我过生日，我很感动，很开心，在一起三年，由于异地，很多事情不能刚刚好，所以这是云峰第一次陪我过生日，晚上我收拾好要用的东西，和云峰聊了一会儿，他手机忘充电，剩的电不多了，所以就早早睡了，云峰睡了，我也放下手机闭着眼睛想事情，平时每天晚上我们都会聊会儿天，然后一起睡觉，但是今晚，我异常的兴奋，上大学那会儿，每次到放假回家的前一天晚上我一定会失眠，后面遇到了王同学，我发现每次见他的前一天晚上我也会失眠，就像狐狸见小王子时的感受一样，&amp;ldquo;比如说你定在下午四点来，那么到了三点我就会开始很高兴。时间越是接近，我就越高兴。等到四点，我会很焦躁，坐立不安；我已经发现了幸福的代价。&amp;ldquo;我想这也是幸福吧。 想着想着，看到手机有消息提示，点开，是王同学准点的生日祝福，看到消息的那一刻，眼泪瞬间就出来了，鼻子酸酸的，感动，幸福，如果此刻他在身边，我一定好好抱抱他，谢谢亲爱的这么用心。那会儿都已经12点了，我以为他已经睡着了，其实他确实睡着了，但是他特意定了闹钟，就怕自己睡过了，听王同学说完，我想说&amp;quot;和你在一起真好&amp;rdquo;。其实我并没有很在意明天就是我生日了，我更在意的是，我明天就要见到你了，什么事情都不及我和你见面的喜悦。 第二天六点我就起穿了，收拾好，云峰说他已经坐上5号线地铁了，所有我也拿着东西出门了，怕我又迟到了，在路边买了包子，结果还没到地铁口云峰就已经出来了，我还是眼就瞄到了他，真是佩服我的眼神，王同学还是一如既往的邋遢，从来不会因为要见我而收拾下自己，每次都是等着让我整理他，这次又是头发没洗，胡子拉碴，远远一大叔猥琐的笑着朝我走来了，我轻轻叹了口气，开心地去拥抱我的邋遢大王了。看了看时间，那会儿才不到八点，订的房间还没有空的，所以我们就去肯德基呆了会儿。
看着云峰吃了早饭，聊了会儿天，然后云峰就拿出了给我准备的生日礼物，嘿嘿，这时候是很开心的，虽然我都猜到他肯定送我的是电子产品，哈哈哈，果真被我猜对了，一台照片打印机，我很喜欢，我喜欢拍照，喜欢照片，我要把我们最美的时候都记录下来，云峰还给我带了一朵我很喜欢的花—一朵没盛开的栀子花，去年端午节的时候带了两朵盛开的，我一直保留着，这一朵我也会一直留着，我们俩开始研究了一会儿如何使用打印机，八点半的时候我们去了宾馆，放了东西就骑车去上课了，云峰第一次来陪我上课，结果课堂上出了点状况，哈哈，让王同学大开眼界。
上完第一节课，11点多，正好孙丽娜和张靖都在，我们就一起去北师大门口的一个烤鱼店吃了午饭，她俩还买了小蛋糕，吃了蛋糕，我的生日圆满了。
下午上完课，我们回宾馆玩了会儿游戏就去看电影了，电影是《摔跤吧，爸爸》印度拍的，我很喜欢的演员阿米尔汗演的，电影非常棒，看完我都不想走了，心情比较激动，从电影院出来差不多八点多，我和云峰边走边讨论了下有关电影的一些东西，慢慢的走在夜晚的大街上，这种感觉太棒了，快到宾馆的时候，我们买了西瓜边走边吃，回到宿舍，我们试着打印了照片，效果特别好，很清晰，很有感觉，10点多，我们有点饿了，就去了宾馆的楼下吃了串串，然后很满足的回去睡觉了 第二天，我们起得比较晚，12点才出门，去路边吃了卤面，然后回宿舍放了东西，天气太热，没地方去，我们就是肯德基呆了一会儿，但是觉得有点累，我们就找了钟点房，睡了一觉，四点出来天气已经比较凉爽了，我们就去小月河走了走，找了椅子坐下聊了聊，给云峰掏了耳屎，不知道从什么时候起，这好像成了每次见面我都要做的事情。
时间偷偷的过，看一次时间我就难过，差不多该到云峰走的时候了，但是他肚子不舒服，我们去地铁口找了厕所，上完厕所我们在等地铁。
[hermit auto=&amp;quot;1&amp;rdquo; loop=&amp;quot;1&amp;rdquo; unexpand=&amp;quot;0&amp;rdquo; fullheight=&amp;quot;0&amp;rdquo;]songlist#:374039[/hermit]
等来一趟我就不想让他走，于是又等下一趟，下一趟还是不想让他走，一趟又一趟，我很难过，云峰抱着我，说他可以明天走，我顿时好开心，但是票已经快到时间了，我们就赶紧去火车站退了票，然后买了明天早上七点15的高铁，这样就可以和云峰多呆一个晚上了，在地铁上，云峰肚子很难受，我都好心疼，都怪我这两天让他吃了很多乱七八糟的东西，他肚子本来就好了，从火车站回来，我去宿舍换了衣服，给云峰拿了吃肚子的药，回宾馆烧水，让他吃了药，慢慢地他好些了，我们躺着聊了会儿天，玩了会儿游戏，已经到11点多了，真不想睡，但是还得上班云峰得坐车，所以一觉睡到6点半，磨磨蹭蹭起来脸都没洗，我俩就往地铁口跑，昨晚变天了，有点凉，云峰要赶车，匆匆忙忙和我说了再见就走了，我一个人出了地铁，慢慢往宿舍走，这会儿开始下起了雨，到了宿舍，我又睡了差不多一小时才去上班。 又开始期待下一次见面。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2017年五一在宏村和合肥		</title>
      <link>http://example.org/357.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 23:16:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/357.html</guid>
      <description>今年五一我们去了宏村，世外桃源般的生活令我们向往不已。 [hermit auto=&amp;quot;1&amp;rdquo; loop=&amp;quot;0&amp;rdquo; unexpand=&amp;quot;0&amp;rdquo; fullheight=&amp;quot;0&amp;rdquo;]netease_songs#:185820[/hermit] 今年五一放假是4.29，4.30，5.1三天，我们前两天去了宏村和黟县的景点，第三天在合肥去了巢湖边岸上草原，路上花了一些时间，不过收获的美景还是挺不错的。 4月28日晚上，彤彤坐高铁到合肥南站，然后我们像往常一样，吃着我买的好吃的，打上黑车回学校这边。 第二天一大早，我们就起来，去合肥南站坐到黄山北站的高铁。高铁从8：00出发，9：00到黄山北，然后我们在黄山北买了宏村旅游专线汽车，等了一段时间，大概11点出发去宏村。由于天气炎热，大巴车又颠簸，转来转去，彤彤路上很难受，吐了几次，我看着很心疼。大概下午1点的时候，我们到了宏村，下了大巴车，太阳很晒，我俩买了几个桃子，买了点水，稍微休息了会，就去买进宏村景点的门票。宏村人不是很多，但也络绎不绝，来来往往的。进去后，我们在门口的树下拍了照片。 然后沿着人流往前走，里面很多写生的美术生，画的棒棒的。 我们过了桥，往左走，去了城南书院，里面建筑很高，有天井，比较凉快。 书院后面是很多新修的徽派建筑。出了书院后，我们就沿着小路随意地走，欣赏如画的景色，体验居民闲适的生活，还有看各种各样的特色建筑，特殊小吃和有意思的创意作品。 走了会，我们看到了一个青年旅社，好奇就走进去看了看，发现里面静悄悄的，没有人，于是就在水池旁的沙发上坐了下来，静静地享受着安静的时刻。然后就开始玩起了自拍，各种各样好玩的自拍都被我们给搞出来了。 出了这里，我们就去村口的大树那儿走了走，发现村口有几百年历史的银杏树真的是好大，树枝遮天蔽日，郁郁葱葱。然后我们去了一个音像店买了好看的明信片。接着往下走，又走到了入口处的湖那里，接着去村庄北面，著名的月沼，接着去了几个保存较好的民居看了看。还看到江总书记访问时的照片。歇了会，我们就继续走，去了西边的河水边，玩了玩水。 之后我们有点饿了，就找了一家店，点了臭桂鱼，还有水芹菜和汤，美美地吃了一顿。 这家店臭桂鱼做的很好吃，鱼肉味道好极，而且肉是一块一块的，吃起来比较容易哈哈。 吃完饭，我们就准备坐车去县城了。出了景区，走到了公路上，但是那会公交貌似已经停运了，所以我们打了个车去县城。一路上司机给我们介绍了周围的景点，而且给我们名片，说是明日要包车的话可以给他打电话。 到了县城，住处条件真是太棒了。屋子里面都是木制的，木地板，木制的墙壁，屋顶，而且特别干净，我俩都很满意，简直是喜出望外。 歇了会后，我们就出去看看黟县的夜景。县城还算比较安静，环境也一般，有些乱，路边很多水果店和喜糖店，不知道为什么。我们沿着街往下走，很喜欢这种感觉，仿佛全世界都是我们的。路边很多土菜馆，但是我们想吃烧烤，却一家也没找到。最后在折回来的时候，看到了巷子里面的一家烧烤店，吃了烧烤和酸辣粉，还喝了可乐。路边空旷的场地上还有跳舞的人，旁边有一条不大的河流流过。走了走我们就回去了。 第二天我们早起收拾东西，退了房，打算随意地行走，走到哪里就看哪里的风景。我们出了住处之后，找了个菜馆，吃了好吃的午饭，包菜和笋干的味道很棒，我吃了好多碗米饭。 然后我们就出了县城，往北走。走着走着看到一条河流，我们就离开了主干道，去追溯河流的上游。河流边是居住的人家，河流里面还有小鱼，很多水草。往前走不了的时候，我们就往北走，看到了很多古旧的徽派建筑，还有很多农田。之后我们就返回主干道，而且吃了挺多的梅子。走着走着，一路去陌生的人家上了厕所，去鱼塘边看了看，去水泥板路尽头看了卧在水里的牛和吃草的牛犊，还拍了合影。 然后出去，去路边的石阶上坐了坐。之后就朝赛金花故居和秀里出发了。 路上挺热，我们也挺渴的，但是没有商店。我们在水边玩了会水，还在一个公园门口和雄大合了影。 然后，走啊走，终于看到了商店，于是买了水，去亭子里面歇了会，继续出发。 在秀里影视城那里，我们去大棚里摘了草莓，吃得好爽。 边吃着草莓，边走，一会就到归园，也就是赛金花故居了。里面挺大的，是南方的园林结构，对我们来说没有太多意思，只是看了赛金花的展馆和说明，了解了其人。在园林的最高处亭子那里，我们歇了会，看了看整个周围的样子。 逛完这里之后，我们就坐车去了黟县车站，然后坐车去黄山市，然后再坐高铁快线去黄山北，然后坐车去合肥。晚上九点多到合肥了。 第二天，我们在学校走了走，去学校外面拍了蔷薇花，美美的。 之后我们骑着小黄车，去地铁站坐地铁去合肥岸上草原。到了那里，简直棒极了，真的像草原一样壮观。 我们把这里都走了走，去码头那里买了吃的，玉米，香肠，还有猪蹄，都很好吃。不过一会天开始落雨，于是我们就往回走。快到地铁口的时候，雨越下越大，没办法，我们就跑了起来。 我们做到南站，然后送走了彤彤，我就坐公交回来了。520再见彤彤~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2017年清明节在北京		</title>
      <link>http://example.org/341.html</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 10:08:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/341.html</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_344&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]春风十里，不如你[/caption] [hermit auto=&amp;quot;1&amp;rdquo; loop=&amp;quot;1&amp;rdquo; unexpand=&amp;quot;0&amp;rdquo; fullheight=&amp;quot;0&amp;rdquo;]songlist#:380241[/hermit] 一 火车上 4月1日晚上九点多，我在下公交后，急忙进了合肥站的候车室，奔向已经开始检票的Z227火车，终于在9:51到了车上，7分钟后火车出了合肥，往北京开去。 车上对面是一家三代人，一个老太太和一个小女孩在下铺，一对夫妻分别在上铺和中铺。小女孩大约五六岁，很晚了还要玩手机，父母怎么说都不听，挺吵的。我在对面的下铺听着，在想我们的后代，该怎么教他们面对无孔不入的手机和怎么让他们了解公共环境的行为规范和为他人着想的意识。 和彤彤聊了会，我俩一起在微信读书上看书，彤彤看完了《牡丹亭》，而我想看完《从文自传》但还是没看完就困得不行，于是就睡去了。 二 一顿早饭 4月2日早上七点多，火车缓缓开进了北京站，我在暖暖的清晨中穿过人群，去地铁站的人群中去。因为有栾京给的公交卡，我不用在地铁口排队买票就直接进站了，省下了一些时间。进站后坐2号线，在雍和宫转5号线，再在惠新西街南口转10号线，到了牡丹园。彤彤早已经出发来接我，我于是出站往她住处走。在翠微百货门口，我正在举目寻找骑小黄车的彤彤的时候，她却一袭白衣，突然出现在了我的眼前，原来她并没有骑小黄车，而是走过来的。于是我们欢乐地去她宿舍拿东西，然后去老北京包子铺吃早饭。 我们点了一轮牛肉包，一碗豆腐脑，一碗馄饨，还有两盘子满满的咸菜。吃完感觉满足极了，很幸福的感觉。其实很多时候幸福感都是在普通的事情中突然得来的。 吃完早饭我们去住处，稍微休息了会，便准备去园博园。 三 园博园之旅 因为我们担心吃午饭太耽搁时间，于是就打算把午饭买好，直接坐地铁去园博园。计划好以后我们就去买吃的。先去买了鲜酸奶喝了，然后去超市买了面包，豆干，饮料，酸奶。然后买了鸡排，然后去水果店买了一盒菠萝，两个橙子，我书包都装得满满的了。 我们边走边吃，往地铁站走。在地铁上，我和彤彤又打了几局王者荣耀哈哈。在快到目的地的时候，通过窗户可以看到外面很大的公园，公园里面柳树枝条绿绿的，还有很多红色的花在热烈的开着。来到站后我们又往北走，路边没有空闲的小黄车，偶尔有人骑小黄车车经过，估计也是从别的地方骑过来的。走了大概一公里，就到了2号门，可以看到里面阿拉伯样式和欧式建筑。 我们买票进去，朝一栋欧式建筑走去，打算去拍照。打建筑旁边好像在施工，门也锁着，就没拍走了。我们在旁边的水管漏水的地方洗了洗手，冰凉的水打在手上臂上很舒服，尤其是在那天天气比较热的情况下。 走着走着，我们看到前面有池塘，有桃花还有桥，就像那池塘走去。过去才发现那是一块很大的湿地，湿地里长得芦苇都还很矮，湿地边水泥路两旁的柳树都垂下嫩绿的枝条来，随风摆动着。 我们在湿地边的长凳上吃了午饭，喝了酸奶，就打算去湿地上中央的木板路和桥上走一走。湿地这块人很少，我们随意地走，随意的拍照，中午的阳光很舒服。 走了会，我们蹲下来，看水中飞速地游来游去的小鱼。小鱼儿身体近乎透明，几只一起朝一个方向游动，突然间却一起转向，好像受了惊吓似的。 我们讨论了好多漫无际涯的问题。这么多鱼，是怎么生出来的呢，是由人放进去的吗还是自然而然产生出来的？鱼儿是不是比人更自由自在，有这么大的水域可以自由遨游？ 我们继续走，在桥上拍了照，去看了高出观光台却发现锁着，彤彤脱下来带电的衣服，想要穿在我身上，让我想起来了西游记里面猪八戒被吊到树上的网，吓得我飞快地跑出了彤彤追我的魔鬼的步伐😂。 闹完了带电衣服，我们看见前面有一条淡蓝色的河，于是穿过草地，穿过枝条罩成的篱笆，跑下草地斜坡，然后到了两柳树成荫的柏油路边，而河边却在一线之外，因为浅滩的阻隔而无法接近了。 于是我坐在树荫下，路边沟渠边的石头上，彤彤蹲着，我们吃起橙子来。柏油马路很干净，周围没有人，远处有一辆车正给柳树浇水，洒在柳树高高的躯干上。阳光很热，周围静悄悄的，有一种夏天中午的感觉。两个橙子都很酸，而且里面的皮都有些干了，我们吃得酸得直打颤。 吃完后我们沿着马路往北走，偶尔有情侣和一家人经过。因为景色无特别之处，我们就返回湿地，继续往主场馆走。 一路上我们背写春天的诗，然后又说到了王者荣耀的用户名，互相黑了起来。 到了航天馆，太空馆，没甚好玩就往前走了。 到两面玻璃墙前面，我们玩了好久，拍了很多有意思的照片，很有趣。然后看到了一棵怒放的桃树，彤彤一眼就发现了这是个拍照的好地方，于是她坐到桃树下面，我给她拍照。彤彤简直美极了。拍了好几张，终于找到我们满意的了。于是彤彤开始处理照片，我趁机打了几局王者农药😂。 然后我们继续走，过了回音壁，到晓春那里，开始打算往出去走，因为七点还有腾讯的实习生在线笔试，我们得赶在七点之前到宾馆。 我们过了春晓，下台阶，到了什么什么谷，然后又开始爬坡，到了台湾园，终于到顶上了。 穿过澳门园，就到了一个开阔的平台上，好多小孩在放风筝，我们在凳子上坐了下来，在四五点的阳光的照耀下，吃完了最后一点干粮。 歇了会我们就出了门，往地铁站走。坐上地铁，我们回到牡丹园，然后去北医食堂去吃饭。 彤彤的饭卡上只有十三块钱了，她怕不够，但我们还是美美滴吃了一顿，感觉比我们学校食堂的口味要好一些。吃完饭我有在线笔试就先回去了，彤彤后面走，去了趟宿舍，然后在八点左右的时候回来了。 我们收拾了下东西，发了美美的照片，然后开黑玩王者荣耀，突然发现我发了微信状态之后，朋友圈都炸了，评论多得来不及回复，大家都说我们撒了一把好狗粮😂，而彤彤却因为没有人夸她美而有点不开心。然后我们去楼下吃了串串，人很多，串串也很好吃，彤彤和我都吃得很爽，尤其是肺做的串串，吃起来口感特别好。吃完回去后我们就休息了。 四 北医食堂美味的午饭 3月4日，我们早上十点多出门，打算骑车去北海。但是彤彤饭卡没钱了，得等中午在食堂充了钱才能去打饭，于是我们先去肯德基坐了会，买了薯条，鸡肉卷还有鸡腿鸡翅，先吃了。吃完骑着小黄车在北医校园里面转了转，看了一簇一簇的桃花，鲜黄色的连翘，白色的粉色的鹅黄的玉兰，还有含苞待放的晚樱。北医的楼似乎也比较旧，有些跟我们学校的建筑差不多，都是八十年代的风格。骑着车，我在想，要是高中毕业的时候，自己选择了 班主任的推荐名额，到北医来读大学，现在会不会就不和彤彤异地了，彤彤在北京也不再那么孤单了呢。 过了一会我们就去食堂充钱，然后去二楼餐厅吃了大餐。我们要了一个土豆块，两碗米饭，一个鱼香茄子，一份牛肉羹。菜的味道都很好，而且也很干净，有点像科大的东区美广的菜。 五 去北海的路上 吃完后我们就开始骑车去北海。天气比较跟昨天一样哈哈都是大晴天，不一会后背就湿了。我们走一会就查一下路线，在路口停停。在北二环的时候，我们向下走，进了西海南沿的小巷里，一路经过西海，什刹海，后海，再到北海。在什刹海的一个地方，自行车没法走了，我们就下车，走进密集的人群中去。岸边有算命的，有买工艺品的，有卖陶瓷碗的，还有画素写的，吸引了很多人前去观看。我们走了很久，才出了后海的地盘，向马路斜对面的北海走去。 六 北海公园 在排了很长的队后，我们终于进了北海公园。一进门迎面就吹来了凉爽的风，一扫排队时候的炎热。我们去门口的亭子里面先歇了会。彤彤给我掏了耳朵，很舒服。我们歇了会，继续往前走。 公园里面人流如织，水面上的划船密密麻麻的，真像锅里满满的饺子。岸边柳树的枝条随风欢舞，远处标志性的白塔在阳光照耀下白净净的。公园里面开的花也很多，最好看的要数含苞待放的垂丝海棠了。它们都有着高高的枝干很多根长在一起，花瓣的颜色从浅白到绯红，再到鲜艳的红色，而叶子却像刚被大雨冲刷过的那般碧绿，看上去真是特别美。 我们看着美景往前走，买了冰棍吃了吃，最后在西门口的开满花的大道旁给彤彤照了像。然后我们就走向地铁站，坐地铁回来了。 七 德园的晚餐 下地铁已经四点半了，然后到北医已经五点了，我们就去彤彤老提到的德园餐厅吃饭。我要了份青椒土豆丝炒饭，而彤彤要了份米线。德园窗口比较少，只有一排，主要有麻辣香锅，黄焖鸡米饭，兰州拉面，米线，扒饭。整个餐厅位置也不是很多，且只有一层。炒面味道挺不错的，不过不是我熟悉的兰州的牛肉面馆的味道。彤彤吃的米线看着很平淡，味道却也很不错。 吃完饭我们回宿舍歇了会，就准备骑车去看电影。 八 电影《八月》 我们骑着小黄车，不到半个小时就到了电影院。今晚我们要看的是一部文艺片《八月》，是一个年轻导演拍的，评假挺不错的。我们进放映厅的时候电影正好开始。 看完后总体感觉还是比较平坦的，没有太多觉得很值得铭记或让人感动的片段，可能是期望略微有些高吧。电影里面一些场景还是挺有感触的，但主要描写的是一个城市里面电影厂大院的生活，跟我们差距很大，无法对导演展现的生活场景产生太大共鸣。还有就是除了最后一点点，全片采用黑白胶片，看得眼睛难受😂。 看完电影彤彤和我又聊了聊关于我们父母打工，找不到工作的时候的困境。一路上说着说着我们就回去了。 九 美味的凉皮 去看电影的路上，彤彤说她有些烦躁，因为变胖了，而且平时也没吃太多东西，我这次来也没吃啥。所以看完电影后，我想请她去吃最爱吃的凉皮。到了幼儿园门口，发现对面的店关门了，有些失望。然后我们去一家新开的超市买了酸奶和猪皮。我们边吃边往回走。 快到住处的时候，彤彤突然发现了一家店。还开着，而且还有凉皮卖。于是我们进去，要了一份凉皮。 我们坐下来等着吃凉皮，服务员态度很好，不一会就端来了满满一碗凉皮，而且给了两个盘子。我们尝了尝，简直太好吃了，口味很像我们那里的凉皮。不一会凉皮就被我俩吃完了。 十 Lost Stars and Big Pizza 4月4日将近中午，我们离开了住处，先去给彤彤配隐形眼镜，但发现眼镜店都没有隐形了，就去彤彤住处，把东西放下，然后去比格披萨吃大餐。等的人太多，而且已经很饿了，我们就去下面买个甜筒吃。结果路过一家店的时候，听到了熟悉的歌声，特别好听，我脱口而出这是电影《Begin Again》里面凯拉奈特莉唱的《Lost Stars》，而彤彤却说是电影《爱乐之城》里面的歌。于是我俩打赌，谁输了谁请客吃甜筒。彤彤用微信摇一摇，搜了歌，发现我说的是对的，于是彤彤就请客了。 我们然后就去吃披萨。披萨店里很多好吃的了不过我感觉榴莲披萨没上一次好吃了，估计是因为我没上次那么饿了吧。 吃了好多，喝了好多，我们歇了会就出发去奥体公园放风筝了。 十一 没有风筝的奥体公园 我们骑着小黄车出发了。今天天气阴着，比前两天凉快些。我们到了北辰西路的时候，就放下车过天桥，打算继续往前走。 在天桥上，有个大叔在买风筝。我们过去问了价格，说是25，要可以22买下。我们觉得太贵就要走，他说可以可以送我们两轮线。我们犹豫要不要买，就过去看了看他的风筝，都是面积比较小，不过有很多个连在一起，跟蜈蚣风筝一样的那种，他还亲自给我们演示如何放。我俩商量后，打算买一个大的，他这里也没有，所以打算走。他说15块要不要，不行10块拿走。彤彤给他解释，说我们不是嫌价格，而是想要个大的，没等彤彤说完，他就把风筝扯回去，嘴里说“不买了…你们是不是没钱…赶紧走走走”，我俩还没反应过来，看他很生气，只得先走了。后来我俩说起这个还笑了好久。 之后我们就走到水立方的入口那里，然后继续往北走，去奥森公园。到了公园，问了治安人员，原来奥森公园里面不让放风筝，我这念叨了整个清明节的放风筝却没法实现了。没法子，我们就进了公园，去河边走了走，然后在草地上坐了坐，吃了会瓜子，喝了喝可乐，打了会游戏，P了会图，互相骂了几句撒币😂 十二 离别的地铁站 我们坐了会就开始准备往回走。查了地铁路线，却都有点不舍。没想到这三天居然这么快，转眼就又要分开了。 我们坐车先到牡丹园，然后彤彤回宿舍，我坐车去北京站。在地铁站，彤彤很难过，我也很难过，但还是得安慰彤彤，让她别太伤心。最后我坐上了去火车站的车，隔着窗户给她一个飞吻。 三天的假期很快就结束了，这会已经是4月5日凌晨1:02，彤彤刚睡下，我在火车上，倦意一阵阵地袭来。经历了一次次分离，希望我们能尽快地在一起，不再分开。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2017年3月在合肥		</title>
      <link>http://example.org/317.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 10:27:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/317.html</guid>
      <description>生日快乐！ [hermit auto=&amp;quot;1&amp;rdquo; loop=&amp;quot;1&amp;rdquo; unexpand=&amp;quot;0&amp;rdquo; fullheight=&amp;quot;0&amp;rdquo;]netease_songs#:374597[/hermit] 3月11号·周六，也就是阴历二月十四这一天，是云峰的生日，多浪漫的一天，正月过后，就一直想着云峰的生日，这次正好赶到周末，于是决定去合肥陪他过生 日，但是又怕打扰他赶论文，犹豫了下，还是决定去了，云峰这段时间太累，应该稍微放松放松过个开心的生日。 我订了3月10号周五晚上6点35的票，五点下了班，我赶紧换了衣服，骑了辆小黄车直奔地铁囗，差不多6点10分到了火车站。可能到周末了，回天津的人比较多，排队排了将近20分钟，等上了车，才感觉到饿，不过想想再过几个小时就能吃到热乎的美味的鱿鱼土豆，就特别开心。 11点19车准时到站，云峰说他在东三出口等我，出了站还是和往常一样，我一眼就看到了正在人群中搜寻我的云峰，头发长长了，特意刮了胡子，比平时干净的脸略显疲倦，等他看到我的时候还是习惯的一笑，其实我已经注视着他笑了好一会儿了，好喜欢这样期待了好久后，见面的这一刻，从这一刻开始要是时间能将一秒过成一分钟或者一小时就好了，查了票出来，云峰已经在我旁 边了，他拿出给我买好的烤冷面还有鱿鱼土豆。我们边走边吃去坐车了。到了宾馆，我给云峰看了我送他的生日礼物，他看着很喜欢，我也很开心，真希望他永远开开心心。 第二天，二月十四，我们起得比较早，云峰要赶论文，所以他起来写了会儿论文，我看了会儿电视，差不多11点的时候我们去吃了我喜欢的菠菜面，云峰生日所以吃了长长的臊子面，然后又去彩蝶轩订了蛋糕，去超市买了点东西就回宾馆了，云峰继续写论文，我看了电影睡了会儿觉，5点20的时候我们骑小黄车去看了电影《金刚狼3》，感觉比第二部好看的，狼叔刚出来的时候我差点没认出来，戴了老花镜，留着大胡子行动不再那么敏捷，脾气暴躁，尤其最后打斗看着很心酸，一个英雄的终结，多少有点悲凉。看完电影差不多八占我们就去花干骨吃了饭，点的菜都符合我们的囗味，吃的饱饱的。 从五彩城出来差不多8点半，我们想找小黄车骑回去，但是发现没找着，我们打算走回去消化消化，走到肥西路的时候，对情侣骑完小黄车，锁了刚走，我们就打开骑着回学校去看了看晚上的玉兰花，在学校转了一圈，从北门出去去取了蛋糕回宾馆，由于吃的太饱，所以等云峰写了会儿论文后，我们才开始吃蛋糕，本来打算点上蜡烛，让云峰许个愿的，结果我们没有打火机，前台也没有，所以只能关灯，让云峰许了愿，然后开灯假装吹了蜡烛，然后切蛋糕， 很好吃的巧克力蛋糕，就这样云峰的24岁开始了。希望我的云峰能够永远24岁，永远年轻。这是我的愿望，但是我不知道云峰许了什么愿望，他想了很久的样子。第三天，起得比较早，因为宾馆楼上装修，吵得没法睡觉，我就起来看电影云峰还是在写论文，虽然写一会儿过来和我玩一会儿，心不在焉的，12点我们去东门门囗吃了麻辣烫，本来打算骑车去杏花公园，结果飘起了雨，我们就改了注意，打算去打羽毛球，云峰去宿舍换衣服拿球拍，我就在校园里拍拍春天里的花， 云峰他们学校感觉像个植物园又像个果园，不管什么季节都有花，这个三月桃花开得正好， 白中透绿竹叶李的花带着春天的清新 春海棠一束束一簇簇含苞待放， 白玉兰的花期估计比紫玉兰短，正当紫玉兰花瓣舒展的时候， 白玉兰的花瓣已经飘了一地，轻轻的从树下走过，就有几片花瓣落在头上，在伸开的手心，看着这么皎洁的花瓣落在地上，变黄变枯，难免觉得有点可惜 雨渐渐较大，我们打算快些去羽毛球馆，但是看了看时间球馆还没开门，于是云峰打着伞带我去看校园里其他的花，紫金花在雨中颜色格外的亮丽， 快要谢了的梅花残缺着的花瓣， 二月兰在雨中慢慢摇晃，连翘稀疏的开着几朵小黄花， 还有不知名的开了满树大朵黄花的植物，远远就能闻到气味，分辨不出来是香还是臭，最后走过的时候感觉有种刚泡好的茶的清香。 看完花，拍完照，快到两点了，我们到了球馆，发现已经有人在运动了，我们俩就开始打球，刚开始自己感觉打得还不错，后面越来越不好，体力跟不上，云峰打得挺好，我们打一会歇一儿，最后胳膊都开始抖了，抬不起来，还是一局也没有赢，等我下次锻炼好身体，我一定要打贏云峰。从球馆出来都三点了，雨还没停，我们去学校超市买了酸奶，又买了面包给我车上吃，然后打了出租车就去合肥南站了。由于刚运动完有点累，，在车上小睡一会儿就已经到了。 这一次分别感觉没有之前那么难过，可能想着还有20天就可以见了，所以简单说了几句就进站了，等我拿好东西往候车室走的时候，看着云峰走出车站门，这会儿心里还是有点失落，又分开了！9点06到了北京南站，我坐地铁到牡丹园已经10点了，出了地铁，北京这时候晚上还是挺冷的，找了辆小蓝车骑着回了宿舍，洗洗就睡了，美好的周末已经结束，期待清明的见面。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2017年春节		</title>
      <link>http://example.org/279.html</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 16:45:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/279.html</guid>
      <description>昨天元宵节过完，真正意义上的年就过完了，年假也结束了，又要开始一年的学习与工作，心却还没收回来，在家的日子太舒坦，家里的饭很好吃，家里可以睡到中午，家里的炕很暖和…家里很温暖。
[hermit auto=&amp;quot;1&amp;rdquo; loop=&amp;quot;1&amp;rdquo; unexpand=&amp;quot;0&amp;rdquo; fullheight=&amp;quot;0&amp;rdquo;]songlist#:1770001646[/hermit] 这次年假休得比去年久了些，腊月25到家，正月十一才走，半个月的假期感觉还是很不够用，匆匆忙忙，没来得及和家人好好聊聊这一年来发生的事，没有好好在爷爷奶奶身边照顾照顾他们，这是我最难过最难过的事了。25号到家，家里很冷清，我自己简单收拾了一下就睡下了，一个人睡还有些怕，好不容易才睡着，第二天早上太阳出来我才起来，烧了些水，开始打扫房间，收拾完已经差不多下午了，就吃了些东西，在床上看了看电视剧，在家的第一天过去了，第二天弟弟回家，下午家里停水，没法做饭，我们俩煮了泡面，聊了聊天，一天又过去了，第三天早上起来，天气暖和，我和弟弟商量去看奶奶，昨晚就听妹妹说奶奶又生病了，我这一听就心揪起来，一晚上没睡好，做了很多不好的梦，我们早早出发，想给奶奶买了些她能吃的东西，奶奶84岁，牙齿不好了，而且肚子经常不舒服，不能吃凉得，很多东西都吃不了，连平时她最爱吃的柿子都吃不了，我们只能按自己的想法买了些她应该能吃的东西，到了奶奶家口，我就喊&amp;quot;爷爷、奶奶！&amp;ldquo;爷爷耳朵不好，可能没听见，等进到房间的时候，爷爷才注意到我来了，笑着过来摸摸我的头，从小时候开始，每次我来看爷爷奶奶，爷爷都是这个动作，之前爷爷摸我头的时候我觉得很幸福，今天看着爷爷粗糙干枯的手，我的心里很不好受，为啥人要变老，老了真可怜，这时候奶奶也看到我了，本来躺着的奶奶要坐起来，奶奶坐起来的时候看着很吃力，但还是笑着说我：&amp;ldquo;狗儿你来了啊！&amp;ldquo;看得出奶奶很开心，从小到大在奶奶身边长大，奶奶很疼爱我，这几年一年见不到两次，奶奶肯定很想念，但是每次打电话奶奶从来不说想我，我即使很想她，也从来没说过，不管每次生病多严重，奶奶都会说好着呢，隐瞒我，不让我担心，看着奶奶因生病浮肿了的脸，还有因为睡不好眼泪汪汪的眼睛，我一下子忍不住眼泪就出来了，问奶奶身体状况，奶奶说从十月份开始就下不了床，她说她觉得见不到我们了，然后她奶奶就开始说了她这半年来的一些事，我边听边忍不住的流泪，握着奶妈的手，看着她那长长的因为没力气剪得指甲，还有满头松散的白发，我真的恨自己，奶奶养我这么大，等奶奶老了的时候我却不能在她身边给她梳梳头，剪剪指甲。真不敢想我明年回来还能不能再给奶奶梳头剪指甲。坐在奶奶身边握着奶奶的手想了很多，从小时候想到现在，想到以后要是奶奶不在了，我肯定会很可怜，我最爱的最爱我的人不在了，我该怎么办，奶奶老说：&amp;ldquo;我娃长大了，不用我们操心了！&amp;ldquo;我宁愿长不大，也不想奶奶变老。奶妈坐得累了，想躺下了，我就陪她一起躺着，像小时候奶奶搂着我那样，我搂着奶奶睡了一下午，看着奶奶睡，我觉得这样好幸福，因为我爸妈晚上要回来，所以我们六点多吃完饭就回家了，八点多，爸妈到家，吃了饭，聊了聊就睡了。我是个心眼很小的人，有心事就不爱说话，睡也睡不好，老做噩梦，过年这几天也是，什么事也提不起兴趣，小时候过年的那种开心，现在变成压力变成烦躁，除夕晚上家家放烟花，爸爸叫我出去看，我也没兴致，就在窗户看了看，守岁完了就睡觉了！
大年初一，在家也没事干，突然想到好像没和家人一起看过电影，就买了票和爸妈妹妹一起去看了电影《功夫瑜伽》感觉挺有意思，挺适合过年和爸妈一起看。初二在家就是吃，打牌，玩手机，看电视，初三去了奶奶家，和奶奶一起拍了全家福，初三的这一天不想详细说了，只希望奶奶爷爷身体健康，初四云峰来我家，我和柳帆去接了他，云峰来我家，我真的很开心，感觉很多事可以和他分享，在我家云峰看了社火，看了秧歌，我俩一起看了电影，一起唱了歌，初七早上爸妈妹妹和我俩都要走了，爸妈一大早就起来收拾东西做早饭，一年团聚的几天要结束了，又要为生活奔波，真的很不忍心，我希望爸妈能一直在家，每次回家都感受到家里的温暖，但还是说不出口，只能目送爸妈离开。
爸妈走了，十点半，我和云峰坐车去了云峰家，路上晕车了，感觉有点狼狈，本来想大大方方的见叔叔阿姨，但是晕车很疲惫，一路上云峰细心照顾，很是体贴呢，到家叔叔已经在门口等着呢，我感觉很温暖，问了阿姨的身体，看阿姨恢复的还不错，二姐和云亮准备了好多菜，阿姨给我夹了很多肉，吃得饱饱的，然后和可爱的豪豪玩，豪豪在叫我&amp;quot;卿子&amp;quot;的时候真开心呢！来得时候本来还想着会不自在呢，但是到家以后感觉像自己家一样，家人对我很照顾，很关心。
晚上我们家里来了很多亲戚，我和云峰去了爱强家，这是和爱强第二次见面，第一次是在合肥，那次爱强不怎么说话，感觉好腼腆，这次见面感觉不一样很多，和我说话也比较多，我们和爱强还有爱强妈妈一起玩扑克牌，大概十点的时候，我们回到家，回家亲戚都已经走了，叔叔阿姨已经睡了，我们也收拾收拾也睡了，我睡在最大的房间，叔叔把炕填的很暖和，钻在被窝里舒服极了，云峰晚上一直问在家里开心吗？真的很开心，感觉好神奇。
和云峰的家人在一起，所有的烦心事都没了，每件事儿都很有意思，我很感谢家人，感谢云峰给我的关心和温暖，第二天，八点多云峰来叫我起床，洗完脸阿姨已经做好了早饭，吃了早饭，懒虫云峰洗碗，我就在旁边帮忙，磨磨蹭蹭洗完后我们收拾包饺子的东西，剥葱剥蒜，洗韭菜，中午天气可暖和，收拾完东西，阿姨给爷爷做了饭，我们就给爷爷送饭去看爷爷，爷爷一个人住，房子有点冷，感觉很孤独，看着云峰爷爷，我就会想起我爷爷，感觉一样亲近，和爷爷坐了会儿，云峰邻居永茂找云峰帮忙弄电脑，我就跟着去了，进了别人家，感觉还是挺尴尬的，大姑娘家家的，到处乱跑感觉不好啊，但是来都来了，就硬着头皮呆着吧，永茂妈妈很热情，给我拿吃的喝的，我觉得很不好意思。大概三点多的时候，我们回家包饺子，云峰因为感冒，就睡着了，我和云亮还有二姐，叔叔阿姨一起包的饺子，我包的不好，总是馅儿漏在外面，云亮包的很好看，二姐和叔叔手法熟练，包的很快。
吃完饭，有点撑，我和云峰拿着相机去河边走了走，顺便拍了拍云峰家乡的冬天，冬天地里没有庄稼，只有一些油菜枯黄着叶子看着有点色彩，还有几块地种着整齐的葱和蒜苗，电线延伸到远处的夕阳里面，冬天傍晚的阳光没有夏天那么红，远远的看着感觉有点冷，我们在河边拍了没有叶子的数，拍了远处烟雾朦胧的群山，拍了简陋的小房子，拍了安静流淌的清澈小河。
河边太冷，就回家了。家里永茂二姐还有云亮在打牌，我们就加入，一起玩到很晚才结束。
第三天，早上吃完早饭，二姐商量说去镇上转转，我们四个还有姐夫就搭车去了镇上，年刚过完，镇上就有好多人啊，各种货物玲琅满目，街上熙熙囔囔，感觉这样逛街看各种东西好有意思，我们在理发店洗了头发，买了烧烤和水果，差不多就回家了，回到家叔叔做了好吃的酸饭，别人都吃了一碗，就我吃了两碗，因为实在太好吃，汤太好喝。本来已经吃得饱饱得，但是云峰舅舅要我们去他家吃饭，不好意思不去，我们就去了，舅舅都很热情，爷爷也在，我们就吃了几口，和爷爷舅舅说了说话就去二姐家了，二姐家准备了我最爱吃的饼卷菜，我吃了三个饼卷菜，特别好吃，姐夫人真好，给我们洗水果拿饮料，特别勤快，感觉二姐应该很幸福，有个这么好的老公，吃呢我都快走不动了，算了一下，这一天我们吃了五顿饭，我长了五斤肉啊，溜达走路回家，我们就开始打牌等着看秧歌。
八点半的时候秧歌开始，我们就去门口等着，路边站了好多人，人们都从家里出来，拿着准备好的烟花，等待着看一年一度的秧歌，秧歌队伍准备好排着整齐的队伍开始出场了，锣鼓敲得很响亮，首先开始往村庄上面走，这时候上面村庄的人家将准备好的炮和烟花点燃，顿时天空一片璀璨，黑夜这时候也变得热闹，秧歌队伍前行的一路都有烟花和锣鼓，我们在家门口边等秧歌队伍边看烟花，各种颜色和各式形状的烟花此起彼伏，我最喜欢一种很像流星的烟花，刚开始升上天空的时候，伴随着&amp;quot;嘭&amp;quot;的一声，炸开了一朵美丽的花，好像满天星，星星闪过以后就就开始像下滑落，落的时候特别好看，像极了一束束流，对着满天的流星，我不自觉的默默许了两个愿望，这么美丽的瞬间我们想让它一直留下来，就用手机录了相，以后想家的时候可以拿出来看看。
看着看着，感觉锣鼓声近了，慢慢的我们看到了秧歌队伍下来了，最前面的两个扮演的是包拯和关羽，一个黑脸一个红脸，看着很威严，关羽和包拯的后面是两条长龙，一条青龙，一条红色的龙，栩栩如生的长龙后面跟着两只凶猛的狮子，一头狮子比较大，毛是白色的，还有一头小狮子，看着比较可爱，狮子后面跟着的是一群举着点燃的香的人们，边走边拜，很是虔诚，队伍的后面有小孩举着好看的花灯，还有小孩推着花灯，看着很有精神呢，还有一些拿着扇子的妇女，显得有点娇羞，队伍的最后面跟着骑着马的，拿着马鞭的，沿着整个村庄转完后，队伍进了一个专门的场地，这里已经聚集了很多观众，围成一个圈，等着开始呢？我和云峰、云亮、阿姨还有永茂也一起凑到人们跟前，秧歌刚开始的时候，云峰还有村里的男的都会祭拜一下，烧纸磕头，仪式完了，锣鼓响起，秧歌正式开始，第一个节目是花灯，领头的两个大人拿着较大的花灯，带着两个队伍变着队形地转花灯，花灯上面的上面还写了字&amp;quot;四季平安，风调雨顺&amp;rdquo;，花在灯的照耀下看着很是漂亮，花灯可能是&amp;quot;风调雨顺，家家丰收&amp;quot;的预意吧。听着锣鼓的节奏突然变得比较快，狮子出场了，一个帅小伙拿着灯引狮子出场，狮子刚开始站在桌子上，在桌子上做动作，然后在引诱下，跳下桌子，在场里欢腾雀跃，可爱有趣极了，小狮子也跟在后面玩耍，惹得大家一阵笑，狮子表演完，锣鼓声又换了一个节奏，两条长龙出场了，长龙高高在上，神采奕奕，一会儿摇头摆尾，一会儿将身材盘旋在一起，一会儿和另一条龙玩耍，感觉好有过年的气氛，龙腾活跃，舞龙的小伙子们也很精神，全神贯注，配合的特别棒，第四个节目《四季花》类似情歌对唱，虽然我没听懂，但是在云峰的解说下，大概明白了内容，表演和唱得比较有特色。第五个节目是《跑马》两个年龄比较大的小男孩后面各跟着两个骑着马的小女孩，变换着队形的跑，锣鼓敲的节奏也和跑的节奏比较一致。最后一个节目是一些妇女拿扇子唱得节目，由于实在冷的受不了，只好回家去了，今天是过年这几天最热闹的一天，看秧歌的情景感觉很像《呼兰河传》里面看戏的场景，我真的很喜欢沉浸在这单纯的欢乐中。
最后一天了，我们起床吃了早饭就开始打牌，中午二姐做个好吃的酸饭，吃完饭我们在看电视剧的时候云峰同学来了，我们陪同学一起打牌，我还赢了几块钱呢，比较开心，同学走了，家里又来了几个亲戚，二姐炒菜，云亮帮忙，我和云峰负责和豪豪玩，二姐做了很多菜，吃完饭，亲戚走了一家人坐一起边打牌边聊天，这是我在家的最后一晚上了，好舍不得。 第二天一大早起来天空飘着雪花，这是新年的第一场雪，我很兴奋，吃完早饭就和云峰拿着相机去山上拍雪景了，上山的路比较抖，也比较滑，我和云峰小心的爬上去，拍了雪景下村庄的样子，还拍了山上一些颜色鲜艳的小草，云峰还给我拍了好看的照片。
[caption id=&amp;quot;attachment_296&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]我们[/caption] 回到家坐了会儿，以后午饭时间，二姐看我喜欢吃酸饭，怕我以后吃不到，中午又给我做了酸饭，谢谢二姐对我这么好，吃得饱饱的，东西收拾好开始等车，叔叔和云亮还有姐夫怕没车一直在门口等，不让我们等，怕我们冷，真是太照顾我们了，由于下雪路滑，车迟迟不来，姐夫就骑了摩托车去镇上问，真是辛苦姐夫了，感觉给大家添了很多麻烦，终于一点半的时候车来了，我给家人道了别，踏上了回北京的路，云峰坐车送我到陇西车站，还给我买了路上吃的东西，临走了还是和之前每次的分别一样，很舍不得，好想抱着永远不分开，爱你，四点五十六我坐上去往北京的车，再见了我爱的你们，下次再见，我爱你们！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2017年春节		</title>
      <link>http://example.org/273.html</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 16:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/273.html</guid>
      <description>2017年春节，我和彤彤先是分别坐车，在西安相聚，玩一天，然后去坐车去天水，各自回家，我再在大年初四去彤彤家，给彤彤爸妈拜了年后，大年初七我们坐车来到我家，玩了几天后，彤彤在正月十一就去上班了，我在今天，也就是正月十六坐上火车回学校。[hermit auto=&amp;quot;1&amp;rdquo; loop=&amp;quot;1&amp;rdquo; unexpand=&amp;quot;0&amp;rdquo; fullheight=&amp;quot;0&amp;rdquo;]songlist#:1770579751[/hermit] 我们都是在1.21坐车，22日到西安。我早上七点多西安火车站，和朝哥在麦当劳待了会，聊了聊，然后他就去坐回家的火车了。我去住处，待了会，就去火车站等彤彤。看彤彤从火车站出来，我很开心，而她很久都没看到我，哼。然后我们去住处。在路上，去一家凉皮店吃了午饭。回住处稍微休息了会后，我们就去西安城墙玩。在城墙上我们拍了很多照片。那会已经快日落，我们拍了夕阳，拍彤彤。
风有点大，我们拍了会，就去鼓楼了。 我们一路从城墙走到鼓楼，走了近半个小时。鼓楼附近商场林立，人流如簇。鼓楼上的灯光晶莹剔透，将整个建筑映射地异常光亮，好似透明一般。
我们拍了照，穿地下通道到钟楼和回民街去。回民街真的是人山人海，街道两边密密的是烤肉店，酸奶店，买的羊肉泡馍，馕，红柳羊肉串很多。我们在一家店门口买了两串红柳肉串，等了一会，就好了。隔壁一家烤鱿鱼的哥们把油都烧了好几回，差点把摊蓬都烧掉了哈哈哈哈。
我们再往里面走了走，在一家牛肉面馆吃了一个炒面，但味道并不是很香。 转了会，我们就去坐地铁，回住处。西安地铁人也很拥挤，我们坐了两站就出站了，走回住处，路上买了酸奶和旺仔QQ糖，彤彤很喜欢吃，以后我要给她多买。 第二天一大早，我们就起来去火车站。火车站人很多，我们先去取票，然后排队排了很久，进站后，发现车晚点了，于是又去二楼的包子馆吃了包子。吃完就去排队候车。中午的时候，我们到了天水，坐出租到市上长途汽车站，吃了个炒面，实在太好吃。然后一点半的时候，彤彤坐车回她家了，两点我坐车去我家。 到家已经是农历腊月二十五，见了半年没有见面的爸妈还有云亮和二姐，到家感觉很踏实。第二天去县城，给云亮还助学贷款，也去了大哥家。上来也快天黑了。二十八去了镇上买年货，年货清单： 对联四对，门神爷三幅，老黄历一本 献果： 橘子橙子样子均匀的半斤或一斤，猕猴桃大小一样的圆范的两个，葡萄太贵别买，四五元可接受，菠萝一个，草莓，饼干半斤 调料： 桂皮3-5厘米长的4-5段，草果，姜皮少点，花 椒一疙瘩，加起来约3-5两即可 蔬菜： 两个白净的菜花，每个约三四斤，毛青菜2-3斤，杆杆青菜不需要，洋蒜2-3斤，豆子菜4斤，可多买点，最多5斤，黄豆菜2-3斤，在超市买两个猪头肉，13.8元，8两一个，挑油少的 给云亮买牛仔裤 二十九我们煎丸子，煎洋芋，吃麻辣烫。 大年三十我们全家包饺子，看烟花，我和云亮永茂永鹏永奎田明去抢头香，碰见了爱强和大哥。 新年前三天，我和云亮尽快地把各家亲戚都走了，初四一大早，冒着小雪，我就坐车去彤彤家，去找我心爱的人。 初四天水汽车站人很多，我排队有一会才买到去庄浪的票。大约下午两三点的时候，快到彤彤家了。我给司机说“在朱店的杨柳家村的坡坡上停一下”，结果司机把我放在了李家村的坡上了。我走了会发现不对，我问了一位阿姨才发现下错地方了。彤彤让我一直往前走，她们也走下来。不一会我就看到了彤彤还有一个女的走过来。下了雪又消了雪的路上湿漉漉的，路上时不时有车有过，我鞋有点湿。看到彤彤我不由地笑了起来，但还是假装正经地走路，怕她妹妹发现。越走越近，笑得越来越开心。问了后才知道一起的是她的同学，并不是她妹妹。然后我们一起去彤彤家。彤彤爸妈，姐姐婧婧，姐夫，妹妹彩虹和奥博都在家呢，弟弟少华游去了。问奥博，他已经不记得今年夏天我们一起玩的经历了，不过我一去他就很殷勤地给我拿好吃的，要我陪他玩，都不让他舅舅和爸爸带着玩了哈哈。彤彤妈妈准备了好多好吃的，彤彤和妹妹也在帮忙。彤彤舅舅还有几个亲戚也来了，于是彤彤爸给我介绍各个亲戚，如何称呼，然后我依次给他们敬了酒，最后还和少华干了两个。晚上我们去看了村里的秧歌，都是女人们在演，内容也跟我们的不一样，少华打鼓棒棒哒。当晚我们和奥博玩扑克，摆了很多有意思的东西，奥博还很喜欢彩虹买的变形金刚，我们陪他玩了很久，奥博还背了好几首古诗和《三字经》，很聪明。 那晚吃过晚饭后，我和彤彤去县城看电影《西游伏妖篇》。电影院人比较多，我们坐在中间，位置比较好。电影挺不错，很有创意，画面特效都很棒，不过感觉剧情比较简单比较短。看电影的时候我们靠的很近…看完后我们去买烧烤。走了会看到一家烧烤摊，自己选东西，拿进去，他们烤，我们在一个隔间里面坐下来，这种隔间很适合几个小伙伴一起聚聚，喝酒烧烤聊天。烧烤并不怎么样，干烤的，没有油，一吃调料都个蹦个蹦掉桌上了。 吃完我们本打算再去转转，发现这个位置比较偏，路上一个人都没有，没啥逛的，于是我们打了个的士，回家去。当晚我和奥博还有姐夫一起在中间屋里睡。 初五一天我和彤彤待在家里，看了看村里的社火。社火是在巷子里挨家挨户地走，有各种各样的身子。还有一群小伙子，脸抹的很黑，专门给各家人脸上抹黑，看社火的人跑得慢都会被抹一脸黑，不过进家门他们就不抹了。当天奥博爸爸带奥博回家了，我们在院子里照了像。以后每次见面我们都要照相。 大年初六，我们去县城给彩虹订了生日蛋糕，去在广场附近的店里给姐送了吃的，然后买了好多烧烤，吃了炒面，去水上公园附近的KTV唱了歌，给老婆深情的唱了《月亮代表我的心》，把老婆感动了哈哈。这是我们第二次去KTV，第一次是去年端午，我们在济南去的。唱完歌我们去买去我家的汽车票，然后去拿了蛋糕，便回家去了。 晚上吃完饭，玩了会扑克，我们便一起吃蛋糕，还一起拍了照。当晚我们把家里东西都收拾了，还拿了好多东西，准备由我和彤彤带回家去。 次日，也就是初七，彤彤爸妈很早起来，给我们做了饭，我们吃完后，他们便和彩虹先去兰州了，因为要赶下午的班。姐一会也去上班了。然后我和彤彤去坐车，少华送我们下来。我们坐上车，去县城，然后在候车室等了一会，就坐上去我家的车。 ‌</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2017年元旦在北京		</title>
      <link>http://example.org/260.html</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 16:30:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/260.html</guid>
      <description>2016年12月30日晚，我坐上去北京的车，经过一夜的旅途，第二天早上到北京。彤彤说好去车站接我的，结果最后我自己走到了她的住处外面，等了十几分钟她才收拾好出来。然后我们拿着东西，去吃了包子早点，然后又去肯德基吃东西，摆弄相机，拍了一些照片。
[hermit auto=&amp;quot;1&amp;rdquo; loop=&amp;quot;1&amp;rdquo; unexpand=&amp;quot;0&amp;rdquo; fullheight=&amp;quot;0&amp;rdquo;]songlist#:373961[/hermit]
晚上栾京来，我们去牡丹园地铁站附近的沸炉吃了九宫格火锅，还拍了照。
吃完饭后走着去看电影《铁道飞虎》，看完电影出来，深夜的北京城已经被浓浓的雾霾包围。送走栾京后，我们走回住处。
在门口，串串店居然还开着，于是买了串串，打包带回住处去吃，边吃边跨年。2017年的第一个瞬间，我们是看着彼此的。
1号中午，我们去杨国福吃了麻辣烫，然后坐地铁去什刹海，鼓楼等那块周围的地方。 在鼓楼前面，我们看到烟袋斜街好有意思，就沿着这个斜街有了进去，发现很多好玩的东西。
[caption id=&amp;quot;attachment_266&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;640&amp;rdquo;]烟袋斜街的书店[/caption]
我们在一个书店里面驻足了许久，彤彤买了画画的书，我买了很有感觉的明信片，打算以后给彤彤寄。这让我想起了我们去绍兴，在仓桥直街的一家店里，看到了一套很喜欢的绍兴明信片，但因为身上现金不够，而店里的老爷和老奶奶不会用支付宝，我们只能买了一张。以后去一定要买一套。 出了书店，我们就沿着后海一直走，用相机拍结了冰的冰面，看很多人们在上面滑冰，还在路边教彤彤下象棋，彤彤很感兴趣，但因为天冷我们只得继续往前走。 这时候天快黑了，路上也没几个行人，阴冷阴冷的。正当我们冷得不行的时候，看到了一个买红薯的大叔，于是欢乐地买了一块大红薯，在热腾腾地热气氤氲中，边吃边暖手，欢快地走到了地铁站，然后回去。 2号中午，我们去比格披萨吃了好吃的榴莲披萨和鸡腿，榴莲披萨真是人间极品，怎么吃都吃不够。吃完后我们就去纪晓岚故居。 纪晓岚故居比较远，坐地铁挺久才到。出地铁，过了个天桥才到。纪晓岚故居其实很小，门前是一树紫藤，紫藤下是纪晓岚的铜像，手拿着很大的烟嘴，一条腿团放在另一条腿上，很不同于别处正襟危坐边雕像。 进去之后，院子里有颗海棠树，据说是纪晓岚亲值的，树下有碑，记录了纪昀的一个爱情古故事，还有他写得感人的诗： 秋海棠 憔悴幽花剧可怜， 斜阳院落晚秋天。 词人老大风情减， 犹对残红一怅然。最后两句有“老来多健忘，唯不忘相思”之意境。 进去便是书房，不是很大，一幅纪昀画像，很有儒雅风度。 再进去就是一些书画展示和购买的地方了，我们坐下来，翻了翻《四库全书》的一个小部分，发现内容浩如烟海，一斑尚如此，可知全豹之广。 出来之后，我们就回去了，吃完晚饭，我便又去坐车了，在地铁站，和彤彤告别后，我又开始了返回合肥的路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 12月初在合肥·烧烤·植物园		</title>
      <link>http://example.org/229.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2016 20:49:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/229.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;12月2号到4号，彤彤来合肥，我们去植物园烧烤，也写了作业，度过了一个美好的周末。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[caption id=&amp;quot;attachment_240&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]&lt;img src=&#34;http://118.25.50.149/wp-content/uploads/2016/12/IMG_20161204_153028.jpg&#34; alt=&#34;img_20161204_153028&#34;&gt; 我们[/caption]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 我们的歌		</title>
      <link>http://example.org/196.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 22:29:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/196.html</guid>
      <description>邓丽君-我只在乎你 http://music.163.com/#/song?id=229010 五月天-星空 http://music.163.com/#/song?id=32648345</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 骑车去香山		</title>
      <link>http://example.org/183.html</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 23:12:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/183.html</guid>
      <description>十月二十一日周五晚上我下班回到宿舍，躺在床上等着王云峰打电话过来，又想到明天该去上课，感觉又过不好周末了，六点多了王云峰没打电话，他在口口和我聊天，说他八点去火车站，明天早上7点多到北京站，我刚开始有点不太相信，然后他说答应我的一定要做到，我虽然感觉有点任性了，最近他比较忙，还要他来找，但还是很开心，最近太想念了！ 第二天我早早的就醒了，收拾好买好早餐就去地铁口等王云峰，这样的情境已经有好几次了，去年12月那次，为了赶最后一趟地铁见我，大冬天王云峰跑得棉衣都湿了，那会儿地铁口一个人也没了，我等得有点害怕，还生气他磨叽，但是摸了一下他湿湿的棉衣后背，就满是心疼，他还傻笑说不累。 这会儿有地铁到站了，王云峰给我发消息说他出来了，然后我就看到他满是胡茬的脸，还有一贯的傻笑，倚着他的胳膊，渣渣的胡子挨着我的脸，感觉真好。 那天刮风了，有点冷，我们就先去找了宾馆，然后打算一起去上课的，但是放好东西，吃了饭，看了看时间，早上的课已经结束，于是就愉快的看电影去了。路上树叶黄得很漂亮，我就顺便拍了几张照片 [caption id=&amp;quot;attachment_188&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]路边漂亮的是树叶[/caption] 看完《机械师复活》差不多晚上六点多，我们买了栗子，边走边复习王云峰教我学的代码，很快到了学校，我们去物美买了吃的，去宿舍拿了东西，打算回宾馆玩游戏，但是不巧宾馆停电了，没网手机又快没电，两人溜达去吃上次吃过的麻辣串，然后两人在路边吃饱瞎闹完事儿，回宾馆呼呼大睡了。 第二天，本来说要和王云峰同学吃饭的，但是那同学急着回家就改下次了，我很开心，有一天和他独处的时间了，天气不错，阳光暖暖的，吃完饭懒懒得想睡觉，但是还是商量去香山，其实好久之前就想去了，上次走到一半晕车就去了颐和园，这次改了交通工具，打算骑车去香山，两人找了两辆ofo的情侣小黄车，骑着就出发了，这应该是我们俩第一次一起骑车，有点激动，有点甜蜜。 [caption id=&amp;quot;attachment_190&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;720&amp;rdquo;]一起骑小黄车[/caption] 感觉骑了不到一个小时就到香山了，好多旅行车，人真是不少，估计都是赶着看枫叶的，我们骑着车在人潮中穿梭，差太多到了买票口附近，我们找了个比较隐蔽的地方放好小黄车，打算回去的时候再骑回去。由于出发的晚，这会儿已经两点多了，我们走了好长一段路，才到公园门口买了票，就进去了，里面人真不少，看了看时间估计爬不了山了，而且坐索道的人也排了很长的队，我们打算绕着公园转转就回去。 这个季节的香山色彩很艳丽，各种颜色的小花，渐变凤仙花，青的、黄的、白的菊花，还有绿黄参半银杏叶，大片枯黄的栗子树叶铺在地上，最耀眼的就是泛黄泛红的枫叶，一棵棵枫树就像很多小手掌组成的大扇子，第一次见到这么大的枫树，有点激动，一定要在树下合个影。 [caption id=&amp;quot;attachment_193&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]绚丽的枫树[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_191&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]我们[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_192&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]彤彤[/caption] 看完枫树差太多到了公园出口，出口是一整条小吃街，各种冒着香气的好吃的，这会儿肚子有点饿，买了烤冷面，边吃边下山，到了我们放自行车的地方，发现车子已经被人骑走，我们只好挤了公交车，晚上六点多到了安河桥站，顺便拍照一张，装装文艺，无奈冻成女鬼一只，在安河桥坐地铁到北土城，下车去呷哺吃了火锅，为了赶九点的火车，不到一小时吃完，吃得满头大汗。走在路上我又开始心情沉重了，同样的情景已经发生了很多次，但还是没有习惯，还是难过还是舍不得，一路上都在问他下次找我是什么时候，慢慢吞吞走到地铁口，该说再见了，看他进去我很难过，真的已经哭了，不是开玩笑的。这两天太美好太短暂了，真希望以后永远不要有这样的时候，太难受了。 让时间证明我有多爱你！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 绍兴打油诗二首		</title>
      <link>http://example.org/173.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 23:01:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/173.html</guid>
      <description>打油诗·其一
赵彤
书圣故里水悠悠，
题扇桥上风满楼。
梅廊柱上诗百首，
隔岸老妪洗裤头。
打油诗·其二
王云峰
书圣故里水青青，
青青水上乌篷行。
乌篷行过黄桐树，
黄桐树畔黛桥横。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2016年国庆我们在绍兴		</title>
      <link>http://example.org/140.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 22:12:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/140.html</guid>
      <description>今年的国庆我们去了绍兴玩。绍兴的环境，还有人留给我的印象都是非常的好，从第一天早上第一顿美味的早餐，到出租车司机的殷情帮助，再到仓桥直街遇到当地名人，看到他的藏书，惊喜不已，交谈时收获很多。吃的好多好吃的，玩了很多景点，坐了乌篷船，吃了茴香豆，看了鲁迅小时候的百草园。最最重要的是和彤彤体验了独特的水乡的生活，真是难忘的经历。有机会以后我们还去绍兴！ [caption id=&amp;quot;attachment_156&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]雨中的咸亨酒店[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_141&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]第一顿早餐[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_142&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]周恩来祖居里面的周恩来像[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_143&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]贺秘监祠-贺知章的纪念馆[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_144&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]李白的《对酒忆贺监》，感情真挚[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_145&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]大善塔[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_146&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]咸亨酒店[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_147&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]鲁迅的百草园[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_148&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]“高大的皂荚树”[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_149&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]听祖母讲故事[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_150&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]阿长给鲁迅买的《山海经》[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_151&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]开几种颜色的花的小植物[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_170&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;540&amp;rdquo;]我们[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_152&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]三味书屋[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_153&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]《阿Q正传》中的静修庵[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_160&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]美味的火锅[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_159&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]徐渭的自在岩[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_155&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]蓝天·桥·河[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_171&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]萌萌哒赵老师[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_154&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]蓝朋友和一颗柠檬[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_161&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]简单而美味的午餐[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_162&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;900&amp;rdquo;]小刚的藏书[/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 七月我们在北京		</title>
      <link>http://example.org/111.html</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 23:37:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/111.html</guid>
      <description>[caption id=&amp;quot;attachment_113&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;1707&amp;rdquo;]奥体公园[/caption] 7.1在临近中午的时候，我吃完饭，就坐车奔向合肥南站，12:00车出发，带着我向彤彤开去。 下午五点多在北医附中门口和彤彤碰面，然后我们就去找住的地方。 晚上我们去吃了呷浦呷浦。这家火锅店味道很好，吃得肚子好撑才回去。 第二天我们去吃了自助pizza，每人60。很好吃，里面有各种鸡腿，牛肉羊肉，烤串等等，我进去先吃了好多肉哈哈。彤彤吃了意大利面发现不太好吃。然后吃pizza，沙拉等等。 吃完就去看了电影《惊天魔盗团2》，之后就去奥体公园玩。奥体公园人很多，现场还有商家举办的节目表演。我在草地上给彤彤照了美丽的照片，然后我们就绕着公园走。 [caption id=&amp;quot;attachment_116&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]彤彤[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_117&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]彤彤[/caption] 哈哈路上我拿着矿泉水瓶子吓唬彤彤，吓得她呀真是逗哈哈哈，可好玩了。然后我们继续走，走走歇歇，看金鱼，看跑步的人群，看桃树林。天快黑的时候，我们绕了奥体一圈，从出口出去，坐地铁回去。我们那晚去五道口，本来想吃年糕火锅，结果太晚了，店已经关门，就去吃了陕西饭馆。吃了漏鱼，疙瘩汤，花菜，想想就有点饿了T_T。 第三天我们去了国子监和孔庙，景山公园。到国子监巷子已经快中午了，我们就去集贤巷口的一家川菜馆吃了饭。饭菜很好吃。然后我们在国子监里面逛了很久，欣赏里面的各种建筑，也参观了好多展厅，看到了好多好玩的东西。 [caption id=&amp;quot;attachment_124&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]牌坊[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_118&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]龙头[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_119&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]辟雍外形[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_120&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]辟雍殿内[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_121&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]罗锅槐[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_122&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]辟雍周围水塘中的荷花[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_123&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]孔子像[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_127&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]敬一之门[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_125&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]科举考试题目[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_128&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]废除科举的说明[/caption] 之后参观了模仿古代的文艺表演，很多外国人在看。 [caption id=&amp;quot;attachment_129&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;720&amp;rdquo;]古代舞蹈表演[/caption] [caption id=&amp;quot;attachment_130&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;720&amp;rdquo;]古代舞蹈表演[/caption] 然后去了孔庙，逛了逛就出来了。 以后我们就走着去景山公园。之所以去景山公园是想看看明朝崇祯皇帝上吊的那棵槐树。我们走了很久很久，六点多才到门口。 在快到门口的时候，我们在一个长凳上歇了会。我躺在彤彤腿上，彤彤给我掏耳朵。我感觉这是莫大的幸福，而且想象着等我们都老了，再来这里坐坐的情景。 门票2元，我们进去了，本来是想去山顶看看的，发现都是老人在练嗓子练乐器，我们就下来，直接去找槐树。 找到之后发现也没有想象中的一棵槐树，只立了个碑。 然后歇了歇我们就打算回去。出门的时候，坐了趟人力车，10块钱把我们拉到南锣鼓巷地铁站附近。刚开始还有点不好意思，做这种车也算是压榨同胞，而且是位年龄比较大的中年人。不过好在并不远。 然后我们坐地铁回去，去哪里吃的晚饭呢？我有点记不起来了，明天问问记性超好的彤彤女神吧。 第四天是周一，彤彤去上班，我在休息，中午我们吃了外卖，下午她下班的时候我去她们园门口，准备给她搬行李。 那会正好是家长接孩子的时间，门口都是排队的家长，有爷爷有奶奶有爸爸有妈妈，等着进幼儿园去接孩子。有的家长已经领着孩子出来，孩子欢天喜地地说着今天干啥了，家长说好，赶紧回去，这天要下雨了。有的还喊着同学的名字，大声说着再见，挥舞着手。 一会渐渐地孩子和家长都走了，又静下来了。我给彤彤打电话，然后我们就搬东西到她的新宿舍。搬差不多了又去宿舍清理了一番，找了舍友的东西带过去。彤彤力气好大，看着特别瘦，可是还是很主动地搬行李，累坏了，我都有点心疼。 之后我们去吃了串了又串烤肉，真好吃，水果沙拉好吃，烤肉好吃，唯一的遗憾就是疙瘩汤上太早，吃的时候都有点干了，没有吃到最好吃的疙瘩汤。 然后我们沿着花园路走回去，这条路我第一次来北京找彤彤的时候，我们去国安剧院看电影的时候有过，现在已经没有当初的那么破了，发现转眼一年多已经过去了。 回去后我们早早就休息了，第二天早上六点半，彤彤就陪我起来，把我送到了地铁站门口，然后她去上班。我坐高铁回合肥，路上满是想念。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 登泰山二首		</title>
      <link>http://example.org/108.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 10:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/108.html</guid>
      <description>登泰山·其一 昔闻洞庭水，今上南天门 岱宗夫如何？五月槐花深
登泰山·其二 昔闻岱宗雄，今始涉红门 人间芳菲尽，山中春色深 石刻时时见，禅钟处处闻 携侣拾阶上，忽见中天门 休憩餐饮罢，空中天鸡闻 历尽十八盘，终至南天门 天门连天街，天街起天风 天风可助我，扶摇摘星辰 玉皇顶风紧，瞻鲁台寒深 登临舍身崖，爱身勿舍身 及至孔圣碑，追思远行人 古迹今尚在，星移几度春 登高者甚蕃，感怀有几人？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 栀子		</title>
      <link>http://example.org/105.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 10:09:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/105.html</guid>
      <description>犹记金陵初见你， 面含桃花绯色映。 白衣婷婷众人里， 娇羞栀子临风立。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 端午节泰山之行		</title>
      <link>http://example.org/77.html</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 21:27:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/77.html</guid>
      <description>今年端午节，我和彤彤去泰安爬了泰山，然后去济南，玩了趵突泉和大明湖，还第一次去KTV唱了歌^_&amp;amp;。 [caption id=&amp;quot;attachment_82&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;1000&amp;rdquo;]泰山日落[/caption] 我们时间安排是这样的：
 6.8号坐车，晚上到泰安市，在泰安站附近找个地方住了下来。 6.9号早上从住处出发，前往泰山红门，从红门开始爬泰山 下午到南天门，在附近找住的地方住一晚，6.10日早上看日出 看完日出下山，去坐开往济南的火车 下午到济南，找住的地方，晚上去唱KTV 第二天（6.11）去趵突泉和大明湖，晚上七点坐车回去  8号晚上，我先到了泰安站，然后安顿好住的地方，再去泰安站接的彤彤。我们住的地方离泰安站不远，1.5公里，走路10来分钟。这个地方貌似是修了没多久，周围还没有什么社区和商区，甚至火车站外面连肯德基和麦当劳都没有……接到彤彤后我们走路去的住处，本来打算去超市买点吃的的，发现超市已经关门了（那会已经11点了），就去吃了泡面还有彤彤拿的粽子。 第二天一早我们就去吃了早饭，买了酸奶，然后去坐公交，到了红门。公交2块钱，车上几个老大爷都拿着折扇在扇，那天天气确实比较热。公交线沿着一条很长的路走啊走，最后终于到站了。 到站后我们先寄存了东西，买了吃的。本来我们还担心背的这么多东西怎么拿上去，到了发现红门有很多的寄存东西的店家。我们买了泡面，面包，水，还买了根拐杖（后来被我们不知道在哪里休息的时候给丢掉了…）。那会已经是早上10点多，登山的人不是很多，倒是有不少人已经下来了，有的还一瘸一拐的，有人直接还哭了，我们当时心里还有点担心，怕走不下来。 不管怎样，我们都开始爬了，一会就看到写有“孔子登临处”的石门。继续往上走，就到了售票处，买了票，全价127，半价63，近山门。 泰山刚开始，从红门到中天门之前这一段，比较平缓，上几个台阶，走一段平路，这样断断续续的。路边是松树和水沟，但水沟里面没有水，只有裸露的白色的大石头。我们也是走走歇歇，喝喝水，聊聊天，和彤彤打趣，也挺好玩的。 到快靠近中天门那一段，药王殿哪里，台阶明显增多了，也逐渐吃力起来。过了一会终于到了中天门。中天门这里有住宿和吃饭的地方，人流比较大，也是一个比较重要的景点。我们在这里吃了早饭剩下的包子，然后又一人吃了一碗牛肉面。吃完了感觉有力气多了，心情也舒畅多了，给彤彤拍了照，我们就豪情满怀地出发了。 [caption id=&amp;quot;attachment_93&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;800&amp;rdquo;]中天门[/caption] 中天门这里有直接去南天门的索道，我们还是打算步行上去，感受一下十八盘的台阶。过了中天门，我们买了西红柿和哈密瓜，之后是一段比较好走的路，叫“快活三”，又叫“快活三里”，意思是上下路段都比较险陡，而这里却比较平坦，上下的人都好不快活哈哈。 之后的路就开始有点陡了，台阶也多了，景点也比之前密集了，像云步桥，五大夫松，还有泰山迎客松。这段人群也比较密集，我们没有拍太多照片。 到了一个平坦处，我们歇着的时候，突然发现已经远远能看到泰山十八盘的轮廓了！远远望去十八盘那里曲曲折折，隔着这么远看着也是很长的一段，真有点令人望而却步。但这时候我们体力都还可以，所以歇了会就开始往十八盘进发了。 在路上我们闻到了槐花的香味，往山间一看，确实是有不少的槐树，上面是白白的槐花，大多已经开罢，还有一些残存的，飘香在山间，突然让我们闻到，真使人不由地吟出一句：“人间四月芳菲尽，山寺桃花始盛开”！ 再往上走，往山间一撇，看到远处的松林中，松树顶端都是斜斜的枝条，所有的松树都指向一个方向，看起来整整齐齐的样子，很有美感。这估计是大自然风力的造化吧。 十八盘走到一处地方，有个商店，建筑跟远远望去南天门差不多，我们在下面看的时候，还以为南天门就到了，加快了脚步，等到到了这个商店，发现还有一半呢！一下都泄了气似得。不得已，休息了会，就继续往上爬了。在往上走，过 龙门，至升仙坊，最后终于到南天门了！我们看时间，已经下午3:40了，至此我们已经爬了5个小时40分钟了！ 爬十八盘这一段时天气变得阴沉沉的，好像要下雨，风也大了起来。而南天门刚好在风口上，上去风特别大，我们也由之前的浑身热汗到现在的有点冷。南天门拍照的人很多，风呼呼的，我们草草照了几张就进入了南天门，到达仙境。 南天门内很多游客，上上下下的，我们看了看周围的风景，就去找住宿的地方。最后找了一个地下一楼的小房间，看起来还不错，不过进去后发现很潮。没有办法，只能将就一晚上了。我们放好东西，歇了会，就开始往泰山最高处，看日出的景点：玉皇顶、日观峰那里进发了。 我们先是爬上天街，趴在靠近悬崖的一侧，往山下看了看。只见风吹着云雾往上面吹，山下的景物模模糊糊一片，只有层层叠叠的绿色树木掩盖着整个山间。旁边十八盘的台阶上还是很多上下的行人。我们跟着人群往前走。爬上了文庙的台阶，走到摩崖石刻，走过了“五岳至尊”的石刻，攀上了玉皇顶。玉皇顶上面是一座道院玉皇庙，门是锁着的，但是能听到里面有人群说话的声音。台阶西侧是一块无字碑，据说是汉武帝祭天时所立。在此处俯瞰南天门诸景观，真有小天下之感。 给彤彤拍了一张照片，迎风青丝飘动~ 之后我们便开启欢乐拍照模式，在各个景点都拍了照片，也欢快地度过了这个难忘的午后时光。 在快要日落的时候，我们往回走，路上租了军大衣，吃了很难吃的刀削面，还在天街拍了有意思的照片~ [caption id=&amp;quot;attachment_95&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]小太阳[/caption] 回去我们吃了泡面，还有上来时买的一些食品。晚上出来了一趟，风很大，南天门庭院内很多谁在地上的游客，而且还不断有夜间登山者爬上来，商家拿出堆积的如山的军大衣在租售。 凌晨四点我们就起来去看日出。收拾完毕出去时，天街往前走已经满是看日出的人了。人们都裹着军大衣，望着东方，期待着日出。但今天这天气，天空中堆满了云，白茫茫的，看不到一丝有光亮的地方。偶尔风吹过来，吹着雾气快速地沿着山表面向天空飞走，才隐隐现出了远处的建筑和树木。等了很久还是没有看到日出，这时候离天气预报说的日出时间，已经过去很久了。不一会人群就开始往回走，我们拍了一些照片，也往回走，还了军大衣，去宿舍收拾东西，准备下山了。 下山比上山容易了许多，只有十八盘那一段台阶太高，下去时腿有些抖，后面的地方都好多了，而我们也就慢慢地往下走，找好玩的地方拍照买吃的，歇会儿，彤彤还老把鼻屎往我身上抹，吓得我都往下跑哈哈哈。 约中午11点，我们下山了，然后在山下面吃了黄焖鸡米饭，就坐公交去泰山火车站，去坐开往济南的车。 最后，附上彤彤的丑照一张。 [caption id=&amp;quot;attachment_92&amp;rdquo; align=&amp;quot;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;quot;960&amp;rdquo;]彤彤在泰山火车站[/caption]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 蔷薇花开的五月		</title>
      <link>http://example.org/43.html</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 21:19:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/43.html</guid>
      <description>蔷薇花五月的天，空气中充满阳光暖暖的味道，微风将蔷薇花的香气吹的淡淡的到处飘，5月
  [caption id=&amp;quot;attachment_84&amp;rdquo; align=&amp;quot;alignnone&amp;rdquo; width=&amp;quot;1440&amp;rdquo;]蔷薇花[/caption] 又一年五一，期盼16年五一的时候，我很怀念去年和王大屁一起的时候，坐车昏昏沉沉等到了晕车吐得不行不行了，不过见到想念很久的人，真的很开心，在酒店休息休息就一起去去看了电影，应该是《备胎反击战》哈哈-_-||原谅我没记住，看完电影走路回王云峰他们学校，在路边的蔷薇花下面，王云峰帮我拍了一张美美的照片，并且我强制让他发了说说，这可能是他第一次发我照片秀恩爱，之前看别人秀恩爱，心里总会暗暗鄙夷，等到自己秀的时候，其实蛮幸福的，沉浸在幸福中的女人😜到了学校，取了自行车，王云峰骑车载我吃烤肉，在校园里趁机秀了一把恩爱，羡慕到了一个妹子😜，靠着王云峰的背，搂着他的腰，心里美美哒。和爱的人在一起，时间总是快的让人难过，第一天就这么过了，很短，但是很幸福，第二天，下着蒙蒙雨，我们撑着伞去了校园，在雨中拍了照片，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 清明节徽州之行		</title>
      <link>http://example.org/30.html</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 23:35:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/30.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;我们很早就打算好清明节去黄山市玩，逛著名的屯溪老街，去石潭看油菜花。这次旅行总共花了2天，4月2号中午坐车去黄山北站，4月3号晚上由黄山北站坐车抵达合肥。对于这次出行我们提前做了许多准备，包括坐车、居住和详细的游玩路线等，最后基本是按计划来的，观赏了徽州村落的美丽风光，用照片记录了许多美妙的时刻，可以算是一次令人难忘的旅行。下面把我们的详细的行程记录下来。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 春节记录		</title>
      <link>http://example.org/16.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2016 00:07:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/16.html</guid>
      <description>今年春节，我在家就待了两星期，和爸妈弟弟在一起聊了聊一年来经历的事，也回老家看望了爷爷奶奶。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 2016年元旦		</title>
      <link>http://example.org/5.html</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 13:46:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/5.html</guid>
      <description>2016年元旦，我们去了颐和园游玩。 我们是从北宫门进去的，刚进去没多久，就到了景点“苏州街”。此时苏州街下面的河面上早已结了厚厚的冰，有很多游客租了公园提供的冰车，在冰上欢快地滑着冰。看到这场景，我们也激动不已，赶忙去工作人员处租了双人的冰车，愉快地在冰面上滑起冰来。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>http://example.org/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/hello-world/</guid>
      <description>Welcome to Hexo! This is your very first post. Check documentation for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in troubleshooting or you can ask me on GitHub.
Quick Start Create a new post $ hexo new &amp;#34;My New Post&amp;#34; More info: Writing
Run server $ hexo server More info: Server
Generate static files $ hexo generate More info: Generating
Deploy to remote sites $ hexo deploy More info: Deployment</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>